---
author: 文心玲
title: 神乐
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 05:26
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 第十四卷：海洋之心（五）

<br/>

人类之于海洋究竟是怎样的存在？<br/><br/>　　大气泡里小翠偏著头像是深思著，另一个气泡里苍点著头像是睁眼睡著，两个气泡中伏婴师与断风尘隔著气泡壁对战象棋，银锽船长在气泡中召唤出巴掌大的小恶魔与魔界通讯．<br/><br/>　　海龟妖阡陌边拉气泡列车边介绍，现在经过了海洋学校本部、海洋中央医院、海洋电视台……<br/><br/>　　『原来海洋里与陆地上没什么差别，该有的都有，不知道政客和□□有没有？』小翠说．<br/><br/>　　『只有菁英才能取得海洋之心的居留权．』阡陌回答．<br/><br/>　　苍说：『所以小翠你问的两种人，海洋之心里都没有．』<br/><br/>　　伏婴师嗤了声似是很不认同，断风尘则大笑．<br/><br/>　　海龟妖咧了个很奇妙的笑脸，你问乌龟怎么个笑法，就是大大张开嘴，边微动边往两旁扯．<br/><br/>　　『海洋之心已经不是当时沉没的海洋之心了……』小翠看著全非的景物感叹道．<br/><br/>　　阡陌说：『海洋也不是当初的海洋．』<br/><br/>　　头指了指右前方的建筑物．『这栋建筑是用人类丢入海洋的垃圾回收建造而成，你们看看人类为海洋制造了多少垃圾，比起人类丢入海洋的垃圾，这里仅是九牛一毛．』<br/><br/>　　众非人看见的是一栋约十个小巨蛋大小的半透明圆顶建筑，建筑中隐约可见游动的虾头人身半妖，仔细一看才发现原来建筑是由宝特瓶压缩的小方块堆叠而成．<br/><br/>　　『人类假使可以如此般利用制造出来的垃圾，就不会面临到核能发电导致的核污染问题．』苍说．<br/><br/>　　小翠偏头．『我不懂，资源再利用与核能发电有什么关联？』<br/><br/>　　海龟妖阡陌说：『当人类学会如何完整利用回收资源，所浪费的能源会变少，因而减低电能的使用量，自然就不需要多盖核能电厂．』<br/><br/>　　小翠看向远方．『要是当时海洋之心岛的居民也学会如何节约资源，也许海洋之心岛不会沉没．』<br/><br/>　　『总有一天人类能学会．』苍说道．<br/><br/>　　深海里的海底火山群原来不只是海底火山群，而是海洋的科技中心，专门处理人类制造出来的污染与垃圾，不知道如果有人类进入海洋之心看到这一切又会做何感想？<br/><br/>　　『我们即将进入海洋之心中央指挥部，请各位被创造物们准备，拉好你们气泡中的把手，出发了！』<br/><br/>　　海龟妖阡陌忽然加快速度一跃而上，苍感觉到气泡腾空飞起，伸手抓住气泡里出现的把手．<br/><br/>　　『苍，我们经历的这个海洋之心会不会是梦境啊？』小翠说．<br/><br/>　　『梦境里不会晕车．』苍扶额．<br/><br/>　　半空中的气泡列车鸟瞰著整个海洋之心，突然阡陌往下直冲，冲进海洋之心中央最大的火山口！<br/><br/>　　『愿撒旦保佑吾等．』伏婴师在胸口比画逆十字．<br/><br/>　　也许，这就像是冲入地狱吧？苍心想．<br/><br/>　　『南无阿弥豆腐、阿辣、万能的饭啊，数千年老琴妖苍大，求求你保佑我平安无事．』小翠合十祷告．<br/><br/>　　『……』苍差点抓不紧把手．『求神拜佛时也能念错，我太佩服你了，还有你拜我是怎么回事？』<br/><br/>　　『因为苍是万能的！』小翠回答．<br/><br/>　　到底这算不算称赞？<br/><br/>　　火山口的火比较灼热还是想打人的心头火比较灼热？苍很无言，气泡列车通过火山口后缓缓降落，一路上失踪的魔也随之出现在眼前．<br/><br/>　　『弃天．』<br/><br/>　　苍离开气泡向笑容满面的恶魔走去．<br/><br/>　　恶魔张开暗黑羽翼，手勾下巴笑道：『小琴妖，你难道不知道恶魔之名不可以随便呼唤，呼唤吾可得付出代价．』<br/><br/>　　『喔？』苍挑眉．『不知该付什么代价？』<br/><br/>　　弃天唇角一勾．『当然是你的灵魂．』<br/><br/>　　苍瞇眼．『灵魂付不起，先付点利息．』<br/><br/>　　伸手拉低恶魔的领口在他耳边呢喃，另一手握掌成拳攻丹田，右腿弯曲击膝，借力使力翻转击倒．<br/><br/>　　动作如流水般顺畅，苍拍掉身上沾到的恶魔羽毛．『虽然你待客不力但我不想要你的灵魂做代价，这一顿打就当是抵利息吧！』<br/><br/>　　弃天若无其事站起身，手支著下巴意味不明地笑著．<br/><br/>　　『你成功挑起吾的兴趣．』<br/><br/>　　苍转身摆摆手．『大恩不言谢．』<br/><br/>　　走回气泡列车的位置，众非人已皆离开气泡，伏婴师等恶魔并没有变回原形，小翠看见苍就变成翠鸟模样停到苍肩上．<br/><br/>　　『阡陌刚刚小声跟我说叫我等会跟他走，不要留在这里．』<br/><br/>　　苍摸下巴．『小翠，你有乌龟追求者了．』<br/><br/>　　小翠跌倒．<br/><br/>　　翠鸟从地面飞起来正要啄两下抗议，苍将手指置于唇上示意噤声．<br/><br/>　　『听，有隆隆声．』<br/><br/>　　地面震动著，海龟妖阡陌伸长脖子看向翠鸟，翠鸟摇头后海龟妖缩回脖子，片刻之后长颈海龟妖阡陌竟然变成一名美貌少年模样．<br/><br/>　　翠鸟瞪大眼睛，苍摸下巴悄声道：怎么？后悔了现在改主意还来得及．<br/><br/>　　翠鸟以翅膀抚额．<br/><br/>　　『恭迎女娲大人．』人形的阡陌拜服于地．<br/><br/>　　地面隆隆声越来越大，先是两列俊俏的人貌虾身少男女，再来是鱼头人身的四位使者，最后真正的主角才出现于众非人眼前．<br/><br/>　　『女娲……』<br/><br/>　　那是一座巨大的半透明雕像，目测其长约莫三十公尺高，五十公尺左右宽度，苍此时离它尚算远才能看见它的全貌，如果只看肚脐以上的部位它是巨大的裸女像，但肚脐以下的部位则连结了八条盘根错节的大蛇．<br/><br/>　　它或者该说她，肚脐以上是人类中的女性，肚脐以下则是八条巨大的蛇，如此奇异的组合却恰如其分的连结著毫无违合感．<br/><br/>　　人身八蛇尾的她就像是大自然最美的造物，就像是人类应当被制造成如此样貌，而不应该是两条腿．<br/><br/>　　『中国神话里的女娲不是半人半蛇吗？怎么从一条蛇尾变八条蛇尾了？这真是女娲吗？』翠鸟说道．<br/><br/>　　苍后退两步．『神话里很多事实被简单叙述，比如说女娲是半人半蛇身，后人就认为蛇身的部分只有一条蛇尾，事实上女娲的原形与Ｊ国信仰中的八歧大蛇有著非常大的关联性．』<br/><br/>　　巨大的女娲雕像停止移动，雕像的眼睛缓缓睁开．<br/><br/>　　—我的孩子们，你们终于来找我了．<br/><br/>　　女娲的声音并不是透过耳朵，而是直接进入脑中听见，或者用所谓科学的角度来说就是脑电波侵入，每个人听见女娲的声音都不一样，但都会是自己母亲的声音．<br/><br/>　　是一种很怀念的感觉，苍像是一瞬间回到种子时期，听见那个声音一直在耳畔叮咛著期盼他发芽长大．<br/><br/>　　苍发现除了他与弃天以外，在场所有的非人都流下眼泪．<br/><br/>　　『你不会流泪的原因是因为撒旦没有母亲吗？』苍问．<br/><br/>　　弃天唇角微扬．『你是什么原因，我就是什么原因．』<br/><br/>　　造物主创造堕天的撒旦，也将祂逐出天堂成为今日的撒旦，曾经是神祇，今日是魔魅，苍自认没有这般体悟过，实在无法认为他与弃天不流泪的原因相同．<br/><br/>　　女娲的声音再度进入众非人脑中．<br/><br/>　　—孩子们，你们知道不知道，妈妈一个人待在海底好久了，好寂寞，好寂寞啊．<br/><br/>　　女娲雕像慢慢地动了，海蓝色半透明的蛇尾伸到伏婴师前方，被迷惑的众非人完全没有反应，一个又一个被蛇尾卷走．<br/><br/>　　苍赶紧抓住肩膀的翠鸟，但小翠却从他肩膀跃下，变成人形往女娲雕像走去．<br/><br/>　　鱼头人身的使者旋转舞动著，虾身人头的美貌少男女唱著听不懂的乐曲．<br/><br/>　　人类相传人鱼会唱出诱惑人心的歌声，却没听过真正的诱惑之乐曲，苍轻皱眉手指拨空气弦化解掉诱惑之声，却无法化解女娲直接灌进脑中的迷惑声音．<br/><br/>　　『停！小翠快停下！不要过去！』<br/><br/>　　苍抓住小翠的手，小翠转头看苍，他的眼睛倒映著女娲雕像，苍瞬间使不上力气，腰间忽然感觉到冰凉触觉，低头一看才发现已被女娲的蛇尾缠住不得解开．<br/><br/>　　苍拨动无声的琴弦，其他七只蛇尾放下其他非人转向来应付苍的攻击，然而凭苍一力并无法对付七只蛇尾，终于法力不支放手．<br/><br/>　　『呃．』蛇尾勒的过紧，苍擦去唇角的血痕．<br/><br/>　　不知是不是血的刺激，小翠突然醒觉．『苍！你怎么吐血了？』<br/><br/>　　苍强撑起精神，说道：<br/><br/>　　『这一切都是个陷阱，弃天投放核生化菌不只想改善核污染，真正目的是让核生化菌带来魔化的因子，又借由原本为海洋之心岛居民的你的气息掩盖他的身分，借机潜入海洋之心魔化女娲……』<br/><br/>　　七只蛇尾又卷起其他非人，翠鸟努力飞行左闪右躲，只见恶魔始终静立著，似是置身事外看戏般，也不顾手下的安危．<br/><br/>　　『蛇尾为什么不攻击你？』小翠问弃天．<br/><br/>　　恶魔微笑扬起漫天暗黑羽翼，祂在高处俯瞰著被纠缠住的众非人，说道：<br/><br/>　　『中国人称之为女娲，圣经里名唤莉莉思．<br/><br/>　　她是亚当的第一任妻子，是人类的母亲，也是第一位被逐出天堂的恶魔—<br/><br/>　　专贵的魔女莉莉丝陛下．』<br/><br/>　　弃天弯腰向女蜗雕像行礼，女娲雕像的动作突然停止，随后微微抖动，竟然改变表情成可以称之为笑容的样貌．<br/><br/>　　—孩子，你希望我放了他？<br/><br/>　　『快放了苍！』小翠大喊道．<br/><br/>　　弃天摇头．『我希望您能放了我的部下，他们是魔不是人，与您一样背负了同样的罪．』<br/><br/>　　—好孩子．<br/><br/>　　女娲雕像释放了伏婴师他们，但苍仍被抓著，而且意识越来越迷离．<br/><br/>　　『小翠你逃吧，让阡陌带你逃走，别管我……』<br/><br/>　　小翠急到都快哭出来，变回翠鸟飞到女娲雕像眼前．『你吃我，吃我，吃我！放了我哥，他很懒很爱睡很不好吃！』<br/><br/>　　弃天忍俊不住笑出声，苍的脸色越来越不好，小翠继续说道：『你相信我，我哥超级无敌难吃，他不只又懒又爱睡，而且还一千年都不洗澡，吃下去会闹肚子．我就不一样了，我天天都会洗我自己的羽毛，不知道有多干净！』<br/><br/>　　苍看向弃天．<br/><br/>　　『够了吧？』苍低声说道．<br/><br/>　　弃天手摸下巴，说道：『你希望我救你？』<br/><br/>　　苍说：『阻止他．』手指小翠．『或者女娲像与这里所有魔和我一起玉石俱焚，两者你选一个．』<br/><br/>　　弃天微笑著说：『也许我不惜牺牲他们也要让魔女莉莉丝觉醒呢？』<br/><br/>　　恶魔伸出手指勾起苍的下巴．<br/><br/>　　『苍，你的灵魂非常适合作为祭品．』<br/><br/>　　『我没有兴趣当羔羊．』别过头．<br/><br/>　　苍闭眼狠狠地咬上自己的舌尖，然后用力将口内的鲜血喷到女娲雕像之上．<br/><br/>　　弃天快速地跳开，他舔了舔指稍上沾到的苍的鲜血．<br/><br/>　　『你果然是我猜测的他，呵呵呵，即使你的血对于魔来说是毒，但是没有毒刺的玫瑰花就不是玫瑰花，你以为你暴露了自己之后我就会罢手吗？』<br/><br/>　　苍说：『你想做什么我都不在意．』<br/><br/>　　雕像突然强烈震动，苍被女娲像丢到远处，随后飞来的小翠一直猛力摇晃他让他感到头晕目眩．<br/><br/>　　海龟妖阡陌对著苍深深一拜，说道：<br/><br/>　　『女娲大人即将从冰封之中苏醒，苏醒之后不知道会发生什么事，为了安全起见我先送你们回去陆地．』<br/><br/>　　说完阡陌就变回长颈海龟妖的原形，重新拉起气泡列车，只是回程的气泡列车仅有两个气泡了．<br/><br/>　　离开海洋之心的速度远比来时快得多，苍拉住气泡中的扶把，原来不会晕船不代表不会晕气泡．<br/><br/>　　『阡陌阡陌，你知不知道当初是谁冰封女娲的啊？』小翠问道．<br/><br/>　　阡陌回答：『自我出生到能知事物以来，我所知的女娲大人一直是以雕像的型貌出现，并不知道是谁将女娲大人冰封起来．<br/><br/>　　不过，我想那应该是个很有能力的人，会不会就是那个「神」呢？』<br/><br/>　　『「神」真的存在吗？』小翠问．<br/><br/>　　阡陌说：『比起相信有神的存在，我更相信女娲大人苏醒以后会让海洋恢复活力，因为我没见过神，却听过女娲大人虽然被冰封住但仍能运用神力，重建被神沉没的海洋之心，如今海洋之心可以成为真正的海洋之心都是女娲大人所赐，我们所有的海洋居民都只信仰女娲大人．』<br/><br/>　　苍说道：『即使她可能是魔，你们依然信仰她？』<br/><br/>　　海龟妖阡陌将他们送上岸，福身一拜．<br/><br/>　　『是魔也好，是神也好，神与魔的差别不只是一念之间吗？』人形的美少年阡陌淡然笑著转身离去．<br/><br/>　　苍与小翠互看一眼．<br/><br/>　　『你觉不觉得阡陌很像一个人？』<br/><br/>　　小翠摸下巴道：『我开始想念桃子大师了．』<br/><br/>　　苍敢叹道：『神棍果然是无所不在啊！』<br/><br/>　　小翠吐嘈说道：『你确定你有资格说别人神棍吗？不知道是谁只吐口血就让魔女莉莉丝苏醒喔？』<br/><br/>　　苍背过身去，负手看著蔚蓝大海．<br/><br/>　　『天机不可泄漏也．』<br/><br/>　　『神棍！』小翠嘲笑道．<br/><br/>　　深海里人类所不知道的海洋之心中，人类之母莉莉丝已然苏醒，这是否将会敲响末日七碗的第一碗？<br/><br/>　　也许，只有神能回答．<br/><br/><br/><br/>　　（海洋之心章完，神乐尚未完结．）<br/><br/>　　（待续）